{
    "question": "Mengupayakan terwujudnya kemaslahatan dan kesejahteraan lahir bathin bagi rakyat Indonesia merupakan upaya jam\u2019iyah Nu dibidang \u2026.    a\r\nSosial\r\n\r\nb\r\nPolitik\r\n\r\nc\r\nAgama\r\n\r\nd\r\nPendidika\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c</p><p>agama</p><p>kalau salah maaf ya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-contoh-usaha-perorangan-di-bidang-perdagang-283",
            "question": "Berikut ini merupakan contoh usaha perorangan di bidang perdagangan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.pedagang asongan</p><p>b.pedagang keliling</p><p>c.pedagang kaki lima</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membersihkan-lingkungan-dari-sampah-agar-lingkungan-bersih-dan-se-326",
            "question": "Membersihkan lingkungan dari sampah agar lingkungan bersih dan sehat merupakan... setiap warga.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kewajiban </p><p></p><p>Kewajiban warga adalah membersihkan lingkungan dari sampah agar lingkungan bersih dan sehat.</p><p></p><p><strong><em>Jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-keragaman-budaya-indonesia-di-jawab-yah-plisss-297",
            "question": "Tuliskan 3 keragaman budaya Indonesia!\r\ndi jawab yah plisss\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>1. Pakaian adat</h3><h3>2. adat istiadat</h3><h3>3. bahasa daerah</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalau salah</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Ragam Kuliner Nusantara. Hal pertama yang perlu Anda ketahui mengenai keberagaman budaya di nusantara yakni mengenai kulinernya. ...</p><p>2. Ragam Budaya Rumah Adat. ...</p><p>3. Ragam Budaya Tarian Tradisional. ...</p><p>4. Ragam Budaya Pakaian Adat.<em><u> </u></em><em><u>.</u></em><em><u>.</u></em><em><u>.</u></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-perilaku-hemat-energi-adalah-amenonton-sambil-tidur-b-822",
            "question": "Contoh perilaku hemat energi adalah...    a.menonton sambil tidur\r\nb.memakai sepeda pada jarak dekat\r\nc.menyalakan AC di ruang terbuka\r\nd.memakai sepeda motor pada jarak dekat\r\ntolong di jawab \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>b. memakai sepeda pada jarak dekat</p><p></p><p><strong><em>Semo</em></strong><strong><em>ga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. memakai sepeda pada jarak dekat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sikap menghemat harus kita tumbuhkan sejak kecil. Misalnya saat ingin berbelanja dengan jarak dekat, jalan kaki saja/boleh juga menggunakan sepeda. Perilaku tersebut dapat menghemat bahan bakar.</p><h3>pengertian perilaku hemat\u2193</h3><p>Perilaku menghemat merupakan perilaku yg tidak menggunakan sesuatu dengan berlebihan, sesuai dengan yg dibutuhkan saja.</p><p>_________</p><h3>Contoh perilaku menghemat yg lain\u2193</h3><p>1. Tidak menyalakan TV jika tidak ditonton.</p><p>2. Tidak menyalakan AC jika cuaca dingin.</p><p>3. Tidak menyalakan lampu jika tidak digunakan/saat siang hari.</p><p>__________</p><h3>Semoga bermanfaat^^</h3><p>#no copas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-suku-budaya-dan-menjadikan-negara-indonesia-memiliki-ba-843",
            "question": "Perbedaan suku budaya dan menjadikan negara Indonesia memiliki banyak keberagaman dalam hal..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia akan memiliki beberapa hal berikut, seperti. </p><p></p><p>Agama, Suku, Ras, makanan, kebiasaan, bahasa, tradisi, keunikan, keindahan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-3-tiga-hak-anak-di-sekolah-471",
            "question": "1. Sebutkan 3 (tiga) hak anak di sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>3 Hak Anak Sekolah</h3><ul><li>Mendapat pendidikan.</li><li>Mendapat nilai yang layak.</li><li>Mendapat perlakuan adil dari seorang Guru.</li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>mendapatkan pelajaran dari guru</li><li>mendapat waktu istirahat </li><li>mendapat hak untuk memakai fasilitas sekolah</li></ol><p>jan lupa follow Ig:@frdmldnaa</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mensyukuri-nikmat-tuhan-yme-berupa-lingkungan-sekitar-dapat-dilak-802",
            "question": "Mensyukuri nikmat Tuhan YME berupa lingkungan sekitar dapat dilakukan dengan cara.... kelestarian nya.    Tolong di jawab yah kak please\r\n Assalamualaikum\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjaga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Menjaga kelestarian merupakan salah satu bentuk mensyukuri nikmat tuhan yme.</p><p>Bantu jadiin jawaban tercerdas ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memanfaatkannya sebaik baiknya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kepada-siapa-kamu-harus-berperilaku-terpuji-tolong-dijawab-ya-512",
            "question": "Kepada siapa kamu harus berperilaku terpuji ?\r\ntolong dijawab ya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kepada orang tua, guru atau siapapun yang lebih tua dan terutama kepada semua orang.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencair-merupakan-peristiwa-perubahan-wujud-benda-dari-a-padat-me-173",
            "question": "mencair merupakan peristiwa perubahan wujud benda dari a padat menjadi gas B padat menjadi cair C cair menjadi padat d cair menjadi gas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p></p><h2>B. padat menjadi cair. </h2><p></p><p></p><p></p><p></p><p>Mencair adalah perubahan wujud dari padat menjadi cair. Peristiwa ini memerlukan energi panas dengan suhu tinggi. Benda yang telah mencair itu sepenuhnya disebut sebagai benda cair. Contoh benda mencair itu air yang membeku (es) dipanaskan dan berubah menjadi air.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-1-mengejek-teman-yang-jelek-di-kelas-2-membeda-bedakan-suku-866",
            "question": "5.    1) Mengejek teman yang jelek di kelas\r\n2) Membeda-bedakan suku dan agama\r\n3) Terjadi pertengkaran di dalam keluarga\r\n4) Hilangnya tenggang rasa dalam masyarakat\r\n5) Tidak mau bergotong royong bersama ketua RT\r\nBerikut ini yang bukan merupakan penyebab terjadinya ketidak rukunan di lingkungan masyarakat\r\nadalah ..\r\na. (1) dan (2)\r\nC. (4) dan (2)\r\nb. (5) dan (3)\r\nd. (5) dan (1)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. 5&amp;1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau benar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}